中國網民：蒼天已死，黃天當立，歲在庚子，天下大吉

【武漢黨報 論「風月同天」，引網友作詩反駁】

昨日（12日），微博網友 #陸曉遜 在一則貼文中寫道：「人家日本是別國，當然可以寫山川異域，日月同天。我們自己人支援武漢應該怎麼喊？我拋磚引玉啊：『碩鼠碩鼠，無食我黍』」。意思是，大老鼠呀胖老鼠，不要吃我種的黍，旨在控訴統治者對人民的剝削和壓搾。

這則貼文隨後引發中國網友熱議，截至刪除之前，共被轉發了3.2萬次，評論數達到5768則，讚數則為19.3萬。

事實上，陸曉遜的貼文針對的是12日晚湖北省武漢市委機關報《長江日報》的一篇評論文章，《相比「風月同天」，我更想聽到「武漢加油」》。

該文表示：「『武漢加油』、『湖北加油』、『中國加油』，這12個字裡面，我聽到了14億顆心靈碰撞的聲音，這讓我瞬間感受到，我是置身在一個宏偉的集體之中，這個集體有一顆強大的靈魂…」，甚至引用了「奧斯維辛之後，寫詩是殘忍的」，來為自己立論。

陸曉遜的調侃，立刻引發中國網友的熱烈回應， 有網友表示「咱們也不是不能往物資上印古詩詞」。隨後網友們紛紛留言，「不敢高聲語，恐驚天上人」；「奈何取之盡錙銖，用之如泥沙」；「遍身羅綺者，不是養蠶人」；「興，百姓苦，亡，百姓苦」；「肉食者鄙，未能遠謀」；「使天下之人，不敢言而敢怒，獨夫之心，日益驕固」；「暮投石壕村，有吏夜捉人」；「於是廢先王之道，焚百家之言，以愚黔首」。

亦有網友對詩詞進行二創，「山川異域，日月同天，紅會入庫，政府在編。如需領用，倒酒遞煙」；「蒼天已死，黃天當立，歲在庚子，天下大吉」；「扁鵲見蔡桓公，立有間；扁鵲曰，君有疾在腠理，不治將恐深。桓公怒曰：寡人希望你積極配合工作，至此中止違法造謠行為，你能做到嗎。扁鵲曰，能。桓公又曰：寡人鄭重告訴你，如果你固執己見，不思悔改，繼續進行違法造謠活動，你將會受到法律的制裁！你聽明白了嗎。扁鵲曰，明白。」

還有人諷刺，「苦難後站起來的人寫了詩，伸開援手的人吟了詩，造就苦難的喉舌說：你們不應該有除了難過絕望外的其他情感」；「看過評論，後悔推廣九年義務教育了吧？」

============================
▍用你選擇的媒體，決定你看見的世界 ▍
加入會員 ➤
邀請好友 ➤
#端傳媒

亡秦者，冠也

我屌

韭菜

好犀利

唔係我睇死你班支那人
疫情完左 繼續對刁帝歌功頌德

屌完全無違和感

藍天當死，黃天當立
歲在庚子，天下大吉

朱門酒肉臭，路有凍死骨

床前明月光 疑是地上霜。
好詩。。。好詩。。。